\chapter{Comparação entre Algortimos de Acoplamento}\label{apdx:algoritmos}

Para definir o algoritmo de acoplamento pressão-velocidade para as simulações  foram analisados os algoritmos \code{PIMPLE}~ e \code{SIMPLE}~\cite{holzmann}. 

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/Malha/compara_perm_transi.png}
    \caption{Comparação entre regimes permanente (\code{SimpleFoam}) e transiente (\code{PimpleFoam}).}
    \label{fig:compara_regimes}
\end{figure}

Seguindo o observado na Figura \ref{fig:compara_regimes} a discrepância entre estes dois métodos de modelagem do problema foi da ordem de 0.025\%. Sabe-se que as simulações em regime transiente tendem a ser muito mais custosas no aspecto computacional, devido à esse esforço optou-se pelo algoritmo \code{SIMPLE} uma vez que a discrepância entre os resultados foi considerada baixa. 

Os esquemas de discretização dos operadores das equações de transporte são listados na Tabela \ref{table032}.

\begin{table}[ht!]
    \setlength{\arrayrulewidth}{1.0pt}
    \centering
    
    \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Operador & Método\\
    \hline
    Derivada Temporal & \code{Euler}\\
    Operador Gradiente Explícito & \code{ pointCellsLeastSquares}\\
    Operador Divergente (U) & \code{Gauss Upwind}\\
    Operador Divergente (\code{epsilon;omega}) & \code{bounded Gauss upwind}\\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Discretização dos Operadores Matemáticos.}
    \label{table032}
\end{table}


%\textcolor{red}{FALAR DOS ESQUEMAS DE SEGUNDA ORDEM PARA O TRANSIENTE}